---
title: "tl;dr"
description: "tl;dr - это сокращение от too long; didn't read (слишком длинно; не читал). Часто используется для краткого изложения длинных статей, сообщений или дискуссий. В нашей вики мы помечаем первый абзац каждой статьи как tl;dr, чтобы указать, что он служит кратким обзором содержания, которое следует далее. Секция tl;dr немного стилизована с помощью своего собственного засечного шрифта, что делает ее легко различимой от остальной части статьи. Включая секцию tl;dr, мы предоставляем нашим читателям быстрый обзор основных моментов, позволяя им охватить ключевую информацию, не вдаваясь во всю статью."
lead: "tl;dr - это сокращение от too long; didn't read (слишком длинно; не читал). Часто используется для краткого изложения длинных статей, сообщений или дискуссий. В нашей вики мы помечаем первый абзац каждой статьи как tl;dr, чтобы указать, что он служит кратким обзором содержания, которое следует далее. Секция tl;dr немного стилизована с помощью своего собственного засечного шрифта, что делает ее легко различимой от остальной части статьи. Включая секцию tl;dr, мы предоставляем нашим читателям быстрый обзор основных моментов, позволяя им охватить ключевую информацию, не вдаваясь во всю статью."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
hidden: true
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "wiki"
weight: 200
toc: true
---

Термин "tl;dr" происходит из интернет-культуры и приобрел популярность в онлайн-сообществах, особенно на форумах, социальных медиа и дискуссионных площадках. Он возник в ответ на длинные сообщения или статьи, которые некоторым пользователям казались утомительными или занимающими слишком много времени для чтения.

Аббревиатура "tl;dr" означает "слишком длинно; не читал". Она служит кратким способом выразить неинтерес к длинному контенту или запросить краткое изложение. Когда кто-то включает "tl;dr" в сообщение, он фактически говорит: "Этот текст слишком длинный для меня, пожалуйста, предоставьте краткую версию".

Хотя точное происхождение "tl;dr" неизвестно, считается, что оно появилось в начале 2000-х годов в онлайн-сообществах. Его использование с тех пор стало широко распространенным, эволюционировав за пределы первоначального назначения, включая также юмористические или саркастические коннотации. Это стало общепринятой аббревиатурой, используемой для краткого изложения или отбрасывания длинной информации.

## Внешние ссылки

- [TL;DR | Wikipedia](https://ru.wikipedia.org/wiki/TL;DR)
